中國對進口冷凍食品做武漢肺炎病毒檢測，加拿大、巴西等國抗議：根本是貿易限制

《路透》昨（17）日報導，在北京一處批發市場6月爆發感染潮之後，中國就開始對進口的冷藏和冷凍食品進行病毒檢測，使進口國開始抱怨這種審查不符合全球規範。

中方近來表示，在德國豬腳、巴西牛肉和印度魚肉等20國的食品外包裝上發現武漢肺炎病毒。

一名拒絕透露身份的外國駐北京官員表示，如果真有發現病毒，中國衛生當局應該分享檢測報告，但他們至今都未收到任何實驗室分析報告，每個駐外官員都只能問「真的有檢測到什麼嗎」，每個人都發現沒有證據。

本周一，山東濟南市稱在紐西蘭牛肉上發現病毒。紐西蘭總理阿爾登（Jacinda Ardern）表示，她很有信心，從她國家出口到中國的肉品上絕無武漢肺炎病毒。中國對此沒有回應。

巴西官員今年8月也曾前往深圳，當時深圳宣稱巴西雞翅上有病毒痕跡。巴西農業部之後表示，對於是否有發現活病毒，中方無法提供資訊。

基於科學？中國官媒暗示病毒隨冷凍食品進口

加拿大本月上旬在世貿組織（WTO）會議上表示，中國正在對進口食品進行武漢肺炎病毒檢測，一旦聲稱檢測為陽性之後就退貨；加拿大認為中國根本沒有為拒收進口品提供科學根據，這種行為是「不合理的貿易限制」，呼籲WTO制止。

加拿大的說法得到澳洲、巴西、墨西哥、英國、美國支持。美國要求WTO確保中國的檢測行動應經過適當風險評估，尤其是這些舉措會造成不合理的貿易限制，且中國對進口食品的檢測並非基於科學。

中國則在WTO會上回應，他們的檢測是「基於科學基礎而展開的臨時行動」，宗旨是「竭力保護人民生命」。

《路透》指出，加拿大抗議後，中國更加強了對進口食品的檢查。中國《環球時報》近來還暗示，武漢肺炎去年之所以在武漢爆發，很可能是病毒附在進口食品才輸入武漢的華南海鮮市場。但根據世衛組織（WHO）說法，食品或是包裝都不是武漢肺炎病毒可能的傳播途徑。

新聞來源：

China's irritated trade partners push back on coronavirus food tests（路透）
華南海鮮市場疫情源自進口海產品？專家：不排除冷鏈傳入可能，但缺乏足夠證據支撐（環球時報）

中國繼續激嬲多d國家

老老實實 有病毒又點買

化學草

自己受返

反制措施所有MIC產品都有病毒

依家先知呀？ 有冇咁蠢呀！

篇文好似無講點處理批食物

中國《環球時報》近來還暗示，武漢肺炎去年之所以在武漢爆發，很可能是病毒附在進口食品才輸入武漢的華南海鮮市場。

想屈人一關始帶入去自己唔係發源地囉

目的係繼續將責任spin出去，所以從挪威三文魚開始就陸續發現其他國家包裝有病毒

唔進口，剩食草，樹皮都夠食十年，仲有幾十億蝗蟲存糧

要進口就要課金去做支那廢test

支那人表示，有病菌都乾淨過支那製造!

唔好賣啦

等睇全世界一齊玩番佢

點知食品呀
咁貨品都會啦
一於全球禁運
封關封貨 內循環

習近平好似講過唔係要改革世界規則
但係會進入個規則咁

佢地未睇得明？

開晒路玩內循環
用自己個體制迫走左人，然後話「你唔玩咋」，責任全在你方

咁就搞掂

驗到無武肺 --＞ 找數俾外國， Mark 高價輸入去京津滬呢啲一線城市
驗到有武肺 --＞ 唔俾錢外國，賣去甘肅貴州呢啲窮省

支國式 win win

但習近平自己先啱啱批評全球單邊主義同保護主義抬頭

大家要跪
佢要雙贏

係睇大家忍唔忍到陣痛 吸開毒係要啲時間戒

充公左

支那係全球最大糧食進口國
支那人等食草啦